最低工資第一滴血﹗清潔阿姐四月炒！

行會通會加最低工資，今年5月1日加到$37.5，呢個消息傳出幾個鐘之後，啲細公司老闆反應最靈活快捷，小編的HR朋友做船務公司，漏夜已經接到老闆指令，話四月底前要炒咗公司幾個清潔工，認真無良。

一來因爲市道唔好，公司已經賺少咗，二來有加最低工資呢個理由出來，更加俾公司cut budget嘅理據。 但打工仔唔好以為唔關自己事，因為老闆仲落咗「柯打」，公司各位同事之後要幫手分擔清潔阿姐嘅工作，包括：

1）每個部門嘅同事要輪流返早，幫其他同事清潔枱面及其他公用地方。

2）同事要編更表，兩個人一組每人放工OT洗廁所同pantry。

3）公司講明繼續供應清潔用品，叫同事唔使擔心。

4）老闆秘書會頂清潔阿姐嘅茶水位置，負責埋公司茶水。

5）最後就係廁所唔再有廁紙供應，請同事自備。

唔好問點解連冇廁所紙都可以關最低工資事，因為老闆立場係覺得所有成本開支都有關連，正所謂「牽一髮」咪乘機「動全身」囉，仲使擇日咩？

咩人去做呢d下賤錢司

你唔鍾意可以辭職，你唔做大把人做

G 持

我負責洗女廁

老闆自己去掃返？

如果我係呢間做 我會三月底交信同d姐姐一齊走

執柒左佢啦

咁我會每次用一條廁紙抹一張枱
洗一個廁所倒一樽消毒藥水
拖一次地用一樽洗地水
掃把地拖呢啲唔識用一次整爛一把

反對最低工資
M記果班點值厘個價

一日唔擺平地產／業主霸權，最低工資只會製造惡性循環

M記入面啲人同工酬㗎
利申 前員工 離職前人工41.5/hr

lm

員工今晚要OT洗廁所，所以返工時間hea兩個鐘做心理補償

Fake news

好流囉 要員工返去洗屎坑 即辭職啦戇尻

份約有無洗要洗廁所先 ？

吹大 d丫
同事輪流 ot清潔都 up得出

Fake news味濃，邊有可能要人洗厠所，唔好作大啲

On9仔

賺得多錢嘅就有條件走人啦，洗俾老闆咁刻薄咩？轉份好工啦。

啫係留得嘅都唔係好揾到錢啦

快撚啲炒，最好炒哂佢自己落去做

老闆好多都係大細超

剩係廁所冇廁紙已經係死罪

其實清潔保安一大堆冇人鐘意做嘅前線工種大部分已經一早加超過最低工資搶人做，反而係好多19文職同服務業前線先跟貼最低工資

香港垃撚圾 37.5瓜瓜嘈
幾時追得上外國>$60

以前第一次有最低工資（$28）樓下間茶記收到風，二個月後就執左

當全世界都係仆街工
咁咪冇得走囉

間公司要出最低工資請人先圍到本既就唔該執柒左佢啦

咁都慳，呢d老細注定一世失敗

搵d蚊型公司拎黎講

收左商家錢要唱衰最低工資呀？

個老闆又係智障黎 正宗腦細

做得文職會肯幫你搞清潔？ 執柒左佢啦 你係鬼做生意 你係請人返黎壓榨其他人黎賺錢咋

拉隊走等佢一次過減省人工成本

加五毫子就話要大炒人,分明係想請4000蚊大陸奴工啦

屌你老母叫人洗廁所

即批

香港80%係蚊型公司

唔夠
起碼會唔小心整壞埋d電器同d文件
因為冇做開唔慣

張宇人

請得幾個清潔阿姐，間公司起碼有150人。加個少少錢都唔掂，間公司都應該過唔到新年

D老闆冇$就咪撚學人請清潔啦 幾十蚊都比唔起 得啖笑

發夢夢見到有啲公司例如元__請唔夠人已經要樓面/廚幫手做

厭惡性仲出最低工資真係搵鬼做

見樓下M記差不多50$一個鐘都長期請人，ching衰咩？飲食仲想最低工資請人？

我會抺完個屎坑再抺老闆隻杯

作文

記得要用同一塊布

又諗起當年話一加最低公司就執
結果呢

竟然冇人信
你話最低工資我都信
但要洗廁所我打死都唔信
成街都請唔到人洗碗
你就收最低工資洗廁所?

講緊turbojet?

我都係咁話
一個月比多幾千蚊就玩完既公司
冇咩競爭力wo

早d收皮好過啦 篤眼篤鼻

不如唔好清潔好過 懶洋洋俾仆街腦細睇

依家啲清潔姐姐人工好高喎

家下見奴記啲清潔招聘好多都係好似freelance咁
A公司每日1,2小時咁做
之後又去B公司,C公司咁輪流去
加加埋埋先有full time嘅人工

係就遞信同清潔阿姐同一日Last day
跟住last day屙個靚屎

篇文係咪廿蚊張作架

咩垃圾公司加個少少錢都頂唔順
好快啲死撚咗佢唔好獻世啦大佬呀

擺明作文

邊間公司會請幾個清潔阿姐
請得幾個 都係pt黎啦
加得3蚊咁多 一日10個鐘 一個月30日 比到盡都係900蚊
900蚊都俾唔起
間公司執左佢好過啦

無班support留住班賺錢嘅人，無人賺錢。

咁你話班support有冇用呀？

其實香港最低工資低撚過台灣
台灣150台幣除3.7都有40蚊港紙

每個月幾千都畀唔起
都係執柒啦

個班人開枝酒都幾萬但唔肯比最低工資出黎比工人 香港奴隸

咁洗廁所無洗碗咁辛苦

公司有困難 大家張就下

唔只洗碗
Sales waiter 石q 外賣啦
仲要多數都唔只最低工資
咁缺人都比人炒一定係好垃圾

十足十鄉土/Babycondom啲作文
仲要”我朋友”
你話你老豆係特朗普，收到風聽日會全力中國人丫笨

屌你政府外判個啲就陰公
你公司請個呀姐做清潔最低工資點撚請呀

呢樣真，而家intern請人好興頂爛市，一蚊都唔收，免費幫你做三個月